## 说明

* 如无特别说明，下文钱的单位都是人民币

## 业务分类

根据和Jerry之前沟通的理解，我把业务分为大致下面几种类型：

1. 企业网站
2. 企业的微信公众号、微商
3. 企业的电商（包括淘宝、天猫或者京东平台）平台开店服务
4. 电商类的客服服务
5. 商务推广

下面是我对这些东西的汇总整理，可供参考。

先说结论：1可以做，2、3、4、5部分难做、有些无法做。具体说下实施中的难点。

### 公众号、微商

微信公众号大体有3种，订阅号、服务号、企业号。

* `订阅号` 就是那种常见的推送消息的号，**没有菜单**和**开发功能**，每天可以推送1条信息（就是“订阅号”里面一个小红点），可以通过认证（认证费用300，认证失败不退）增加菜单功能，但是功能有限，无法做商城这类的开发。
* `服务号` 每月可以推送4条信息，可以像好友一样，直接显示在回话列表中，可以有自己的菜单，可以开发一些大型的应用，比如微商。主要面向中小企业。
服务号海外企业**无法注册**，也就是说无法支持海外的营业执照注册。需要找国内的皮包公司可以代开（价格在1000左右），每个公司可以开设50个公众号，但是就是使用的是国内皮包公司的营业执照等信息。具体的登记限制可以参考[这里](https://kf.qq.com/faq/120911VrYVrA140428naUJVv.html)。服务号的认证比较复杂，营业执照，法人信息，管理者身份证和信息，公司对应的银行卡和账户名称等，都需要一一对应。具体流程可以看[这里](https://kf.qq.com/faq/161220rIzi2m161220ER7zEB.html)。这个业务国内有人在做，但规模很小。这种方式注册的号有两个问题：
    * 无法保证你的经营主体和国外是同一种类型，即使注册成功，用户也不敢轻易购物。
    * 银行卡关联的是注册公司的卡，所以如果不是非常熟悉的公司，可能会比较麻烦。
* `公司号` 这个面向大企业，和我们无关。

### 电商平台建设

分两部分，c2c和b2c

* c2c 淘宝，验证淘宝的个人账号时，海外用户**必须有入境记录**展示才能认证成功，不清楚如果没有入境记录是否可以注册成功。参考[这里](https://cshall.alipay.com/lab/help_detail.htm?help_id=215132&keyword=%CD%E2%BC%AE%D3%C3%BB%A7%C9%EA%C7%EB%B8%F6%C8%CB%C8%CF%D6%A4%C1%F7%B3%CC&sToken=s-8ebccceffa66429b94d64440ac443aab&from=search&flag=0)。验证成功以后，可以开店。
* b2c 天猫和淘宝 **不支持海外企业**，没有国内营业执照无法开店，无法借助皮包企业开店。

### 电商类的客服

这个国内的外包业务非常成熟，有很多比较大的团队在搞，看下[这里](https://s.taobao.com/search?q=%E6%B7%98%E5%AE%9D%E5%AE%A2%E6%9C%8D&imgfile=&js=1&stats_click=search_radio_all%3A1&initiative_id=staobaoz_20170321&ie=utf8)。普通的客服都是24小时*30天作业，也可以选择8小时的，会更便宜，但是要注意时差。

工资根据咨询量来算，每个店每日铺咨询量<200的话，基本就是1000+提成，或者是一个客服服务2-3个店，不需要提成，每个月固定3000工资。所以，基本上`单个店单人全天全月`的价格约为1000块。金牌销售的话，以上价格double。

客服的销售技巧都是外包公司培训，我们只需要提供所服务店铺商品的中文信息和指标，公司会安排在相关行业熟悉的客服来服务，几乎涵盖各个行业。

### 商务推广

包括微信推广、qq群推广和国内的广告联盟。还没有做太多的调研。

## 开发工作

最后，说一下这些工作里面，涉及到开发的部分，以及大致的时间和价格。涵盖以下：

* 企业官网
* 淘宝店铺装修
* 公众号和微商

下面从上到下，从实现技术方案、优缺点、费用和时间说一下。

### 企业官网

基于wordpress来做，使用现有的主题，快速迭代，特殊需求的，在主题中修改。不单独接完全独立的站，除非利润很高。

优点：

* 数万现成的主题，几乎全部都是全平台（桌面浏览器、手机、平板）适应。换一个主题就是一个新的站点。
* 开发者很多，技术相对比较廉价，而且出了问题，解决方案好找，适合快速出活。

缺点：

* 好的主题都是收费的，免费的主题好看的不多，比较成熟的主题费用在500-600/年左右。同一主题服务不同网站的时候，需要重新购买。也就是说，一个网站交一次钱。
* 一旦没有合适的主题，集成开发需要一定的时间，而且修改难度是有的。

网站的整体费用，包含：

1. 域名费用，按年收费，平均大约70/年。
2. 托管费用，按年收费，要把网站、数据库放到一个服务器上，或者客户有自己的服务器，每个站点的费用约为300/年。
3. 主题费用，按年收费，根据主题的不同而不同，均价500上下。
4. 开发和维护费用，见下表。不算设计和主题的费用和时间。但是包含所有logo替换、文本替换、个别样式修改。

|站类型|demo站点|开发时间（Week）|价格（￥）|
|:--:|:--:|:--:|:--:|
|单个页面|暂无|1|1000|
|多页无商城|[k2print](http://k2print.co.nz)|2|3000|
|多页含商城|[theprintcompany](http://www.theprintcompany.co.nz)|3-4|5000|

表格中的时间和价格是平均时间和价格，实际以项目为准。

### 淘宝店铺装修

这一块淘宝本身就有很多商家在做，数不尽的模板，基本就是1-2个页面，站点主页、商品列表页。直接生成，无需开发。分为淘宝店和天猫店

* 淘宝 800-100/年
* 天猫 800-1000/年

### 微信微商类

这部分有两条路可走，一个是外包，一个是自己做。

#### 外包

外包优缺点：

优点：

* 快速定制，各种行业模板都有，上线迅速，一个站点，几天就能搞定。
* 包含前后台，食品和微商基本包含所有的产品预览，下单，支付，反馈这些功能，功能齐全。
* 价格便宜。

缺点：

* 无法定制，几乎不能修改样式。
* 拿不到源代码，出了问题只能找外包商解决。
* 可能会有bug。

外包整站的价格大体上是1000，终生价。

#### 自主研发

自主研发的优缺点和外包正好相反。

自研的价格，价格不算美工的话，基本都要3000起步，主要是看功能，包含产品展示、购买、支付这种比较复杂的话，可能开发时间就得近1个月，价格可能要5000。


##总结

以上，基本是一个简单的方案调研，设计金额的部分可能会和实际有出入，只能作为参考。如果觉得可行，我们可以定制出来一些具体的方案和价格，找写国内的商家，要一些图片或者文字的资料，我们给翻译成中英文的，方便顾客查阅。
